# Вопросы и ответы
quiz_data = [
    {
        'question': 'В каком году был запущен проект SpaceX по коммерческой доставке грузов на МКС?',
        'options': ['2015', '2010', '2012', '2008'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Какая социальная сеть впервые внедрила функцию "Stories"?',
        'options': ['Instagram', 'Facebook', 'Snapchat', 'TikTok'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'В каком году был представлен первый коммерческий электромобиль Tesla Model S?',
        'options': ['2018', '2020', '2015', '2012'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Какая страна первой легализовала использование криптовалюты в национальной экономике?',
        'options': ['Эль-Сальвадор', 'Япония', 'США', 'Мали'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой вирус стал причиной глобальной пандемии в 2020 году?',
        'options': ['Троянский конь', 'COVID-19', 'Вирус ГРИППа', 'H1N1'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какая технология стала основной для развития "умных городов"?',
        'options': ['Блокчейн', 'Интернет вещей (IoT)', 'Искусственный интеллект', 'Дополненная реальность'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Кто стал первым миллиардером, заработавшим состояние на криптовалюте?',
        'options': ['Крейг Райт', 'Сатоши Накамото', 'Чарли Шрем', 'Илон Маск'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'В каком году состоялась первая успешная миссия по посадке робота на Марс?',
        'options': ['2016', '2018', '2024', '2021'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Какое изобретение 21 века кардинально изменило подход к хранению и обмену информацией?',
        'options': ['Облачное хранилище', 'USB-накопитель', 'Блокчейн', 'SSD-диск'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какая технология обеспечивает безопасность данных с помощью шифрования и аутентификации?',
        'options': ['Блокчейн', 'Криптография', 'Искусственный интеллект', 'Облачное хранение'],
        'correct_option': 1
    }
]